狗義工"蕃薯兵團"開fb page上報吸光環籌錢 實質虐狗任由狗隻被強姦咬死

狗義工：Kei Lam 阿基 (花名：薯爸）
黃先生

人物背景：
薯爸與黃先生同住

薯爸開設Facebook page "新蕃薯兵團" (前名：蕃薯兵團）

薯爸曾接受E 週刊訪問

事件：

1. 黃先生罪狀：

黃先生寄住在薯爸家中，養了兩隻雪橇犬Chivas和Rosee、一隻貓。其中Rosee還是在個半月前才由黃先生領養回來。另有一隻松鼠狗因為年老，已於今年2月左右病死。後來，黃先生領養狗仔「咖啡妹」，大半年後狗仔變成皮包骨，嚴重營養不良。知情人士指，黃先生已經失業幾個月，甚少餵自己所養的貓狗，「試過因為薯爸兩日沒回家，結果兩雪橇犬兩日都沒有吃到一餐」，而那隻貓也試過三日才餵一次，貓砂亦十日不換。

近日，薯爸的狗B亦被狗咬死，事後黃生稱因為睡覺沒察覺，結果薯爸趕黃生出屋。

由於咖啡妹出現嚴重營養不良，於是由義工Iris帶回照顧。

義工 Iris表示，曾在「咖啡妹」出院後報愛協，但愛協職員稱由於黃先生有帶狗看醫生，故難以作出控告。

繼咖啡妹在今年4月底由義工Iris接走外，現時兩狗一貓都已救出，其中Rosee由義工暫托，而Chivas則返回前主人身邊。

咖啡妹：

2. 薯爸罪狀

多隻狗仔起佢照顧下死左！

轉載from fb受害人sunny cheung

大家好，我今日要公開妮妮既身世！2016年6月，因為一個村民話要棄狗，一鄰居係facebook出貼搵領養，之後薯爸話可以接！

鄰居好開心同我講話佢好好，好出名愛狗，收流好多浪浪，佢地有個page叫蕃薯兵團。

於是我地就相信呢個人，薯爸就接左第一隻狗，即後來既Diana!

隔了個幾2個月，應該係8月頭，村民ee又話執到一隻狗B（大概3-4個月)受傷被綁到頸流哂血，於是去睇左獸醫已醫返好，由於ee屋企已有好多貓狗，而且環境比較惡劣，所以就將狗轉托於薯爸，如果有人領養就出，冇人領養佢就接左狗仔做蕃薯兵團成員，本來都擔心佢太多狗所以希望揾到其他人領養，但都冇人問津，蕃薯爸就將佢列入左兵團成員之一，佢叫做妮妮！

就係咁，一路到lucky事件發生，我開始擔心妮妮，我有問過薯爸妮妮絕左育未，佢話有，我就天真地以為妮妮會安全。直至發生咬死狗B事件後，有人pm話我知：妮妮已經死左！！！

妮妮係有左，生左幾隻BB，之後全家死哂！
有人仲send左好多妮妮生前既相俾我，佢個樣好無助，身上亦有疥癬！

我之所以托妮妮俾薯爸係因為姨姨度D環境好差，怕妮妮會全身皮膚亦冇＄帶佢睇醫生。

薯爸亦講過：係佢度一定三餐溫飽，有病會睇醫生，養到老！

但..呢個人究竟做左D乜，點解要害死可愛又嗲人既妮妮，仲要害佢全家死哂！！我真係好心痛，係我親手將妮妮送去俾死神！係我冇盡力幫佢尋家諗住有人收養就算！我既責任好大！我唔敢話俾ee知，我怕佢老人家自責，怕佢同我一樣失眠！！！而呢一個人，佢絕對唔適合再養狗，我唔想再有其他狗受害，唔想妮妮死左都冇人知，甚至連我都唔知佢幾時死，係點死！！

薯爸罪狀二：遺棄狗仔呀黃

薯爸罪狀三：任由狗仔粟米被大狗強姦，狗bb 亦通通被其他狗咬死

薯爸女朋友Ching Ching罪狀：
強詞奪理為薯爸開脫罪狀，推曬落黃先生身上

d狗死曬

相片轉自薯爸前女友fb page "蕃薯兵團"

薯爸罪狀四：看管不善，狗仔summer 俾車撞死

薯爸罪狀五：不自量力，沒有能力和金錢卻不停接收流浪狗，
又死一隻狗仔咖哩

Kei Lam

狗仔矇豬生活情況：

領養返黎，又唔俾野狗仔食？

狗仔矇豬生活情況：

薯爸罪狀：借矇豬患病一事籌錢

疑似打跛老狗 海哥， 現時海哥下落不明

死狗名單：
珠珠
威威
粟米
咖哩
矇豬
summer

失蹤狗隻：
海哥 (被打跛腳）
呀黃

生還者：
咖啡妹（餓至皮包骨）

(有待補充）